被揭買煙草股 美疾控中心主任辭職

美國疾病控制與預防中心（Centers for Disease Control and Prevention，CDC）主任菲茨杰拉德（Brenda Fitzgerald，圖右，法新社圖片）被揭發買入煙草股後，周三宣布辭職。

菲茨杰拉德去年7月出掌CDC，政治網站Politico上日披露，她上任後一個月便買入日本煙草國際股票。據報道，她的煙草股組合還包括英美煙草、Imperial、Philip Morris及Altria 。煙草股只是投資組合一部分，她持股最多的是「股神」巴菲特旗下巴郡。

買巴郡當然安全，但買煙草股卻危害飯碗，特別是對CDC的舵手而言。CDC的宣傳口號是「24/7：Saving Lives, Protecting People.」（救命護民，全年無休），預防吸煙引致的疾病是她的職責之一，買煙草股構成利益衝突。

菲茨杰拉德是婦科醫生，曾擔任佐治亞州公共衞生部專員。

佢想逐步逐步收購之後私有化
之後唔再賣煙者

對沖 識玩

咁反支但買支資股

起馬肯落台
香港d膠官就犯法都唔落台

我全部都有

她的煙草股組合還包括英美煙草、Imperial、Philip Morris及Altria 。

諗起當年發展局局長帶頭"屯地"
之後步步高升，諗唔明

叫關囝同通囝情何以堪

關囝係真理道路生命

lm

波叔學野啦
利益衝突要辭職呀